泛民空前團結力撐 小麗參選 兩大工會助攻

泛民空前團結力撐
小麗參選 兩大工會助攻

劉小麗昨宣佈參選，獲泛民跨黨派代表撐場。黎樹雄攝

【九西補選】

【本報訊】距離立法會九龍西補選尚餘約兩個月，去年被褫奪議席的劉小麗，昨日在民主派跨黨派代表撐場下，正式宣佈代表民主派參加九西補選，並隨即展開公民提名運動，希望藉收集更多市民提名，向政府施壓對抗DQ，力爭「真補選」，劉重申不支持港獨，自決立場亦是指政制上自決。

據知民主派為求打贏這場選戰，以及向支持者顯示民主派上下空前團結，已獲逾10萬會員的教協連同職工盟協助，希望透過工會網絡，號召所有九西民主派選民支持打這場仗。

記者：梁穎妍

民主派各大政黨及組織昨日幾乎傾巢而出，民主黨、公民黨、新民主同盟、議會陣線、工黨、民協、社民連以及香港眾志等代表，一起到深水埗為劉小麗宣佈參選站台。他們一起高呼競選口號「守護幸福，問是非，分真假」，又輪流發言撐劉。

展開公民提名抗DQ

在DQ陰霾之下，民主派今次明顯更嚴陣以待，除提早收集提名，劉小麗表明，希望以工黨名義參選，工黨亦將召開會員大會商議，她亦會在提名期首日報名，「畀民主派最多時間準備」。她亦強調自己不支持港獨，又指自己的自決立場是政制自決。

被視為劉小麗Plan B的工黨李卓人稱，今次補選最重要是向民主派選民傳達一個訊息，就是民主派上下空前團結，令民主派不同陣營支持者均出來投票，所以除了他所屬職工盟會動員工會網絡拉票外，他們早前亦拜會教協，獲對方答應協助，他們亦可向教協會員爭取提名，李卓人直言不少教協會員在九西私人屋苑居住，當中大部份是民主派支持者，若動員他們出來投票，將對他們選情有利。

對於民協前成員馮檢基揚言，若劉小麗一旦被DQ，他就會參加補選，劉回應表示，尊重任何人參選權利，「會盡努力團結可以團結到嘅人」。李卓人亦再三強調最重要是劉可出選，「面對的是中共政權打茅波，最緊要選民知道爭取公平選舉」，但他拒評論馮的舉動會否為政府提供誘因DQ劉小麗。被問到會否改由馮作為替代，李指民主派共識是支持劉小麗、反DQ，萬一DQ發生則由他補上，強調「Plan B我係好唔想出到，成個選舉好唔公平」。

民協何啟明則指，馮檢基曾表明上次初選是最後一次參選，「希望佢兌現承諾」，黨內亦沒有聲音撐基哥，直言「（民協）暗撐都唔會撐基哥」，又指倘若對方覺得勝算高，「要攞多啲實例甚至科學啲嘅例子出嚟」，至於棄選機制，則是初選不可行下的折衷辦法。

下一則
下一則
年初補選 青年、中產投票率急跌

年初補選 青年、中產投票率急跌

DQ馮檢基成兩大隱憂

腥港人 夠鐘含撚喇

好快D打手就會全面進場迫你含撚

食屎啦，一係廢票，一係投基哥

佢話自己捐左四十幾萬喎

有無invoice ?

5毛又可以有工開

雀籠遊戲
不了！

梗係冇
有既話一定大大力摑鳩仇思達啦

如果單對單情況再輸，立法會戰況將如區議會，永遠沉淪，難以返身。

準備又輸

一係老屎忽, 一係老千, 一係擺明賣港
我唔係果區選民,不過我取向會係,放工有時間就投廢票(有比人修改既機會率,自己衡量),一係唔投唔參與,令佢民意授權降低

五毛攻略，繼續踩泛民捧奶共，屌完泛民叫人含撚選奶共派，近日好多五毛已經出哂黎做野

同埋除非基哥個立場政綱係話自己選到一定追打大台割席,反監察其他唔做野既老屎忽
我就即時叫哂所有住果區識既人投佢

如果比佢選到佢又向大台靠攏,一齊又係圍喂喂"唔開會缺席, 扮抗爭, 投棄權,搞眾籌"........真係谷九氣過一張廢票